其實個結局幾好

1. 艾倫有始祖能力去諗，一定係選擇左犧牲，先會比三笠殺到。
2. 咁地鳴一定係保護艾倫自己友先發動。
3. 咁無辜既人注定係為左艾倫個心願而死。包括佢老母，佢老豆。
4. Floch唔係主角團注定做係on9仔。
5. 女王鍾意生仔都唔比咩?
6. 三笠頭痛係洗腦作用，故事暗示左好多次。
7. 結局其實肯定左戰爭，係take左右翼。唔係連登仔一咪話bbq=左膠。其實連登仔乜撚柒唔鐘意既野都叫左膠。
8. 自由之翼個意義咪消除巨人，人類自由囉。條蟲死左咪打贏boss囉。調查兵團犧牲咪有意義囉。不過艾倫可以早d直接remove巨人咁解。

其他都明 係女皇生仔諗唔通

懷孕本身係呼應緊王血點樣維持權力，同對比緊艾倫個心願係免於生仔和被下代王血巨人吃掉的自由。
bb平安出世代表王血作廢，人類得到自由。
反而要諗下作者係bb出世做文章，e.g.難產/bb有巨人之力，咁先係真爛尾。

the mist式結局
一定會傷害大部份讀者
欣賞創哥走來一路如一
無因為名氣而改變

我意思係唔明仲未滅蟲個陣
女皇點解要懷孕
冇記錯之前睇分析
好似話想避免女皇唔會冇lala俾其他軍團
拎咗去做獸之巨人嘅繼承人

我覺得重點係一日未有中文翻譯
都唔知艾倫講乜 定其實已經有英字

當然唔排除依家啲人講嘅係啱
但我覺得暫時都係太情緒化
雖然咁講實俾人diu

sorry唔好怪我串，如果咁都唔明你要返轉頭睇左幾次。

你當倘若女王唔生
馬騮會懷疑艾撚想代替自己
然後唔合作 無得地嗚 跟住收皮
雖然話地唔地嗚艾島最後都係收皮啦 總有一次會俾人覆桌

你咁講 我明咗

Feel到樓主會好唔得閒

有英肉未

你有冇睇架？
發動地嗚要皇室血統呀

爛尾就爛尾啦
始尾精蟲都無交代點處理
創狗射後不理

始祖

我知啊 但冇記錯唔應該係個個時間有咗
我就問係咪唔想其他軍團做鳩女王
所以加快女王有咗 就避免到呢事發生

係啊女王同艾撚果段回憶咪講左
第一幕show佢大肚果陣班醉酒憲兵都講左個動機

1. 條蟲係砍頭之後消失左。個結局有交代，係冇一格有show到蟲蟲消失咁解。咁依一格係唔係要畫埋可以斟酌。
2. 巨人之力消失先係結局重點。

有好多位我都理解會有爭議，但係有一個位我覺得其實冇乜問題
我見有人講過Eren控制老豆前妻巨人唔食超大巨，害死自己老母係破壞咗之前人設，但係其實佢之前同Zeke入路嗰陣，唔畀自己老豆睇到佢老母畀巨人食嘅記憶、同埋逼佢下定決心拎始祖，其實做緊嘅嘢一樣係間接害死自己老母。佢老豆就係因為離開咗家鄉，先保護唔到佢老母，如果佢一早同佢老豆講，以佢老豆當初嘅心態，一定係會揀放棄搶始祖，返屋企保護成家人
佢根本由一開始就係已經覺悟咗先會咁做，至少佢已經接受咗犧牲之前死嘅人，呢個人設由之前開始一直都冇改變
當然啦咁樣犧牲完有冇意義呢啲就唔係討論範圍，見到個個都話Floch變condom
仲有佢講Mikasa嗰段都好突兀
其實我覺得爛尾嘅唔係最後結局如何、每個角色下場係點，而係佢最後嘅對話可唔可以解釋得返晒所有嘅動機去說服讀者，去畀讀者理解之前嗰個性格180度改變嘅Eren

我諗令連登仔最難接受係佢地屌左幾個月最唔想出現既左膠和解結局真係出現

係因為皇室血統嘅巨人同艾倫接觸先發動到
所以最理想係女皇唔洗做弱智巨人繼承獸之巨人
但巨人得十三年命 所以要生定仔先

漫畫個日本外交女人話
佢島國封閉太耐最少要五十年先追到外面嘅軍事水平
所以要肯定呢五十年隨時都發動到地嗚保護國民

明哥、女巨、鍔巨
都未死喎點解會消失？

利申 唔識睇韓文

完全同意

因為宿主一定要係艾倫同尤米爾
佢地死咗 條蟲就收皮
至於點解 冇中字唔知 或者我睇漏

1.條蟲要寄生係始祖身上先生存到，不過可以暫時離開，可以當係魚暫時離開水面。
2.始祖比人殺左。
3. 蟲冇得寄生>死左
4.蟲死左>冇巨人之力 (唔洗解釋啦應該)